$F(x)$ - функция вероятности
$f(x)$ - функция плотности / плотность распределения
MX - математическое ожидание

формула математического ожидания

$MX = \int^{+\infty}_{-\infty} x f(x) dx$


$DX = \int^{+\infty}_{-\infty} x^2 f(x)dx - (MX)^2$

$F(x) = f'(x)$

$F(x) = \int^x_{-\infty} f(x)dx$



---

пример

![f28d6f9a45deeb2c391f38b382c80322.png](../../../_resources/f28d6f9a45deeb2c391f38b382c80322.png)

$F(x) = \begin{cases} 0 , x \leq -1; \\ \frac{x^3 + 1}{28}, -1 < x \leq 3; \\ 1, x > 3. \end{cases}$

1. найти MX

чтобы найти MX надо сначала найти f(x), а это производная F(x). находим производную, у нас получается три интеграла, два из них равны нулю, третий $\frac{3x^2}{28}$

находим определенный интеграл